6人被控前年Airbnb單位內串謀暴動 全部罪名不成立!

#區域法院第卅六庭
#沈小民法官
#1001銅鑼灣 #裁決

A1: 張 (23) A2: 胡 (21)
A3: 陳 (21) A4: 蘇 (25)
A5: 李 (17) A6: 沈 (24)

控罪：串謀參與暴動
被控於2019年9月28日至10月1日，與不知名人事串謀參與暴動。

交替控罪：串謀參與非法集結
被控於同日同地與不知名人事串謀參與非法集結。

全部罪名不成立

痴撚線
究竟有幾多呢啲case

一定上訴

原來你開左po

律政屍實上訴

實上訴

照推

多謝黃官放生手足

推
律政司咪搞咁多嘢啦

沈官係少有仲謹記疑點利益歸於被告嘅正常官

屌自膠
慣左不推文

呢單真係好痴線
喺屋企有汽油彈就話人會參與暴動

即刻走人啦

建議手足即刻走左先，律政師一定會上訢

根本係test case
嘗試貪心啲，charge inchoate offence of riot

鳩告你
守保釋條件
司法遊戲玩你幾年
排返幾年先審

邊有汽油彈？
從來只係得玻璃樽 白電油 打邊爐gas
同埋有啲衫褲鞋襪

快啲約埋一齊去旅行遊山玩水

好人大步攬過！

可以嘅話離開吓都好，當散心同放鬆吓

Push

咁樣想沈官無限推論真係狼到呢

DOJ一定上訴 去到上訴庭班紅官就一定改判有罪
手足們...去外國啦

呢單走得甩真係好彩
散下心啦去。。

咪傻啦，呢個官點會黃

我記得個日班狗係記者會吹到好似搵到恐怖分子軍火庫咁

最怕班狗求其搵第二條罪名鳩告 逼佢地交出旅遊證件

希望手足真係考慮吓仲留唔留係到，一定上訴

但呢單俾狗搜到果堆野都幾難搞，如果班department of joke 搵另一條例如乜鳩非法用途工具，可能已經入撚咗

放假先呀

Department of Joke 唔服氣又可能上訴架啦
有能力走好快走

Airbnb單位內串謀暴動 ????????????????????

汽油彈都冇 只係一堆可以做到汽油彈嘅嘢⋯

一定要

推

係 我記錯咗

如果唔係咁大貪告呢啲的話，應該凶多吉少

好難講

Why?

佢地可唔可以即刻再用另一條罪名再告

告藏有工具可作非法用途之類,我諗有幾位被告都難搞

等睇律政司上訴

串謀一向難入

放心啦 分分鐘已經draft緊文件
所以手足...最好今晚即刻走人X_X

記得之前哈薩克手足嗰單
唔咁大貪告縱火 告管有攻擊性武器 應該死硬

咁又唔會咁快 過埋圓宵同復活節都可以

黑警死全家

串謀係咪要白字黑字咁prove 到有意圖先得？

梗係不成立啦 又亂鳩咁告
冇證冇據丶疑點利益歸於被告架

我講緊藏有xx物品嗰啲
Inchoate offence 要invite the court to make too much inference

極速買機票走佬

唔sure 只係聽過律師朋友係咁講

係

睇佢個名就知佢咩料啦

上訴都要排期 走就當然越快越好 不過唔洗咁誇 即日要

沈官正常咗好多

佢哋走 英國實收硬

Blocked user 嚟

暴政之日常

各位真香港人再唔走遲早到自己

呢個就唔太清楚

最怕班狗搵其他罪名鳩告住先 令佢地走唔到

No
Agreement to commit an offence
Can be oral agreement

dept of joke對呢類野一定咬死
呢個真係早走早著

而家難聽d講句係1940年代猶太人入集中營
寧願而家麻煩幾個鐘走人 好過 搏

多謝公民黨幫政治檢控護航

上次 831 同樣沈小民審 8 日內就要提出上訴
我估今單都係異曲同工
雖然唔係話一上訴就會扣起證件
但無人知入境會點做
仲話復活節

關乜撚事

Omdb 個堆扮訓左幾耐呀

好多Omdb堆人上曬被告席

黃你老母

無犯到事放乜嘢生？

已經咬緊 831 嗰單去睪丸上素亭
基本上只要等潘彭書記蓋棺
大把呢類案將來區院都一定要判罪成
所以呢家判無罪係時候旅遊開心下

睇恆屍睇上腦

喺住宅單位裡面暴動

屌你老母匪共政府

呢單一睇就知係試告串謀
都預咗會追擊落去
除咗D6，其他都應該會上訴

講開又講，串謀暴動個檢控基礎其實真係ask the court to take a leap of faith

黃官你老母
放生你老母

講錯咪駁囉
由舊年年頭余若薇已經出黎9up緊啦
一次當你巧合 成個黨都咁一致就唔係「巧合」啦

Blocked

訟費呀

呢單嘢本身一早放得

個排睇新聞見到李大導call咗幾隊綠曱甴圍法院埋伏手足

之後煩到佢哋今時今日

圍法院好似另一單🧐

嚟喇

又唔係自己錢又無後果點會唔上訴

法官沈小民指，未能於毫無合理疑點下推論，指各被告之間有計劃參與暴動並使用汽油彈，或有計劃參與非法集結，亦未能肯定第六被告為涉案單位的租客，最終裁定6 名被告串謀暴動罪不成立，交替的串謀參與非法集結罪亦不成立，當庭釋放。

驅驅

Staycations 又唔比咩

有冇人搵得返當日李大導拉人條片出黎

有J就會老強

走

仲要記得唔可以倒果為因

AIRBNB單位內串謀暴動係啲毅進狗同大波驊先諗諗得出

應該唔可以
同一個案情只能告一次

警方前年10月1日在銅鑼灣一個單位搜出白電油、布條、防毒面具及玻璃樽等物品，事後拘捕一名電競手及另外5名男女，全控以串謀縱火罪。惟案件在區域法院開審當天，控方突改控各人串謀暴動罪，並將串謀參與非法集結列為交替控罪 。法官沈小民今裁定兩項罪名均不成立。法庭認為眾被告以電話聯繫，只能顯示他們相識，聯繫內容欠奉，未能證明串謀暴動。而單位內搜出的每樣東西都有合法用途，難以肯定案發單位用作儲存示威物品及為示威者提供休息地方。對於案中有警員供稱在單位搜到的物品屬示威「常用」物品，例如黑色衣著，法官認為是倒果為因，說法危險。

沈小民用了約一個半小時讀出裁決，宣佈結果後，旁聽席的人都鬆一口氣，庭內兩名女被告相擁。在庭外有被告親屬喜極而泣。

法官沈小民裁定六名被告全部脫罪。沈官指控方稱案發單位的用途是儲存示威物品以及為示威者提供休息地方，並傳召單位業主作供，惟業主未有提供詳盡資料；而控方亦沒有問及是否曾短時間租給別人、清潔工作如何、如何確定單位物主誰屬、哪些屬於業主等等。沈官指出，單位雖小，但既有爐頭又有抽油煙機，明顯是作居住之用。至於涉案布條是否一定用來製作汽油彈，沈官稱單位每樣東西都有合法用途。

沈官指出，法庭不能肯定單位一定提供物資或休憩站，但也不能排除這個可能性。如此，最大嫌疑是被控方指控為租客的第六被告沈卓勤。

惟沈官指出，業主只稱單位出租給一個名叫「卓簡深」的人，並沒有姓名的實際寫法。或會有人認為業主所說的其實是英文名字，將姓氏放在最後，但法庭認為業主並無指明這是拼音，而且姓氏不一定放在名字之前，香港亦有不少人姓「卓」，不足以指出第六被告是單位的租客。法庭不能肯定租客與第六被告是同一人，難以將他與其他被告扯上關係 ，遑論指他們串謀。

另外，法庭就現場閉路電視片段不給予任何比重，因法庭自行比對後，認為鏡頭捕捉不到容貌，極其量只能說有點相似。主要證供只是在單位內發現首五名被告。而控方指控眾被告以電話聯繫，但法庭認為如此只能顯示他們相識，聯繫內容欠奉，仍未能證明串謀暴動。

至於控方指，假如被告計劃在合法集會中協議做出不法的事，被告都有罪，法庭對此批評「控方似乎忘記被告已被捕的事」，並解釋法庭要處理「最後一刻」、亦即被告被捕一刻之前的事，之後的事已沒有意義，認為不用扯上甚麼集會來證明。

沈官提到一名警員作供稱，在單位中搜到的物品屬示威「常用」物品，例如黑色衣著及一些裝備，甚至有個檸檬在內的啤酒樽。沈官稱，無可否認示威者多是穿黑衣，但是，「倒過來是否一定啱呢？其實普通常識已經答咗我哋」，並舉例指倒水在地上， 地面會濕；但濕了的地面，不一定曾被倒水，也可能是下過雨，直指警員說法「危險」，認為警員「不應倒過來說」。法庭認為沒有足夠證據推斷他們一定參與不法遊行，相反，他們可能是打算參與合法遊行。

法庭又認為，控方的證據稱不上各被告有協議，共同協議的人亦一點也不清楚。而一個人具備一些知識，也不代表就會利用相關知識來犯罪，正如開鎖匠不一定會爆竊。縱使認為第二及第三被告對製作汽油彈有認知，也難以證明各被告有協議在遊行中掟出汽油彈。

而控方指各被告手機能證明犯罪意圖，法庭指只是有相當可能證明訊息來自有關被告，沒有證供價值。沈官認為控方案情「有好多可能性」，舉證未能達致毫無合理疑點。

控方早前開案陳詞指，涉案單位位於銅鑼灣鵝頸橋旁的人和悅大廈，單位由第六被告透過Airbnb短期租用。警方去年10月1日突擊搜查單位，在其中一間房內發現正睡覺的首三名男被告，第四及第五女被告則在另一房中，五人正睡覺。

辯方曾批評控方：唔係加『串謀』兩隻字就乜都得

警方搜屋檢獲五罐白電油、空啤酒樽、100條布條、黑衣、自製維園一帶地圖、對講機、15個打火機及防毒面具，單位內有數個背囊，背囊內有鎅刀、伸縮警棍、呼吸器及打火機等。

辯方早前陳詞指出，控方未能證明被告之間存在協議。其中被指租用涉案單位的第六被告，其大狀指租客名稱根本與被告名稱不相符，單位內也沒有任何屬於被告的物品。

辯方又指，控方未能在毫無合理疑點下證明被告與他人串謀作出不法協議，不論是「犯罪行為」抑或是「犯罪意念」。控方的證據全是環境證供，卻要求法庭作出極多推論，但又不能清楚道出各人所謂串謀的內容是甚麼，批評控方謂：「『串謀』唔係萬能Key，唔係加『串謀』兩隻字就乜都得。」

法官沈小民早前要求雙方作補充陳詞，如何避免在本案中出現「後見之明」，即以大家都知道10月1日當天所發生的事、去推斷被告們案發當時的所為必定是串謀參與暴動。沈官又謂：「但如果你將事件放喺今日度睇，咁又可能唔同晒啦喎。或者可能話，佢哋唔會去參加暴動添啦。」

屌你老母

唔撚記得佢之前點判魚蛋義士？

快撚d走啦

Dept. of Joke 諗住有大食大，但奸有奸輸

你老母o係支那死了

★支那好治癒gif貼圖區！（10）